"use strict";(self.webpackChunkmedborgerskab_quiz_app=self.webpackChunkmedborgerskab_quiz_app||[]).push([[172],{172:e=>{e.exports=JSON.parse('[{"question":"Er Danmark medlem af NATO?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvor i Danmark ligger Aarhus?","options":["P\xe5 Sj\xe6lland","I Jylland","P\xe5 Fyn"],"answer":"I Jylland"},{"question":"Hvorn\xe5r er Danmarks Riges Grundlov fra?","options":["1661","1788","1849"],"answer":"1849"},{"question":"Hvor mange regioner er Danmark opdelt i?","options":["5","7","9"],"answer":"5"},{"question":"DA og LO indg\xe5r aftaler for store dele af arbejdsmarkedet. Hvad hedder disse aftaler?","options":["Arbejdspladsvurderinger","Kollektive overenskomster"],"answer":"Kollektive overenskomster"},{"question":"Hvilke reformer gav b\xf8nderne frihed til selv at v\xe6lge bop\xe6l og arbejde?","options":["Landboreformer","Velf\xe6rdsreformer","Kommunalreformer"],"answer":"Landboreformer"},{"question":"Hvad markeres hvert \xe5r den 5. maj?","options":["Genforeningen","Grundlovens indf\xf8relse","Befrielsen efter Anden Verdenskrig"],"answer":"Befrielsen efter Anden Verdenskrig"},{"question":"Hvor mange \xe5rs undervisningspligt er der i Danmark?","options":["7 \xe5r","10 \xe5r","12 \xe5r"],"answer":"10 \xe5r"},{"question":"Hvorn\xe5r kan man tidligst f\xe5 SU (Statens Uddannelsesst\xf8tte)?","options":["N\xe5r man fylder 15 \xe5r","N\xe5r man fylder 18 \xe5r","N\xe5r man fylder 21 \xe5r"],"answer":"N\xe5r man fylder 18 \xe5r"},{"question":"Hvor ofte skal der if\xf8lge grundloven afholdes Folketingsvalg?","options":["Mindst hvert 3. \xe5r","Mindst hvert 4. \xe5r","Mindst hvert 5. \xe5r"],"answer":"Mindst hvert 4. \xe5r"},{"question":"Er vaccinationer mod b\xf8rnesygdomme gratis?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvad er et samarbejdsudvalg?","options":["Et samarbejde mellem ledelsen og de ansatte","Et samarbejde mellem ledere i det offentlige og private"],"answer":"Et samarbejde mellem ledelsen og de ansatte"},{"question":"Hvilken instans st\xe5r normalt for driften af de offentlige b\xf8rnehaver og vuggestuer?","options":["Staten","Regionerne","Kommunerne"],"answer":"Kommunerne"},{"question":"Hvor gamle skal unge v\xe6re, f\xf8r de m\xe5 k\xf8be vin og \xf8l?","options":["16 \xe5r","18 \xe5r","20 \xe5r"],"answer":"16 \xe5r"},{"question":"Hvilken arkitekt har tegnet Danmarks Nationalbank i K\xf8benhavn?","options":["J\xf8rn Utzon","Arne Jacobsen","Henning Larsen"],"answer":"Arne Jacobsen"},{"question":"M\xe5 en arbejdsgiver fyre en kvinde, fordi hun er gravid?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Nej"},{"question":"Hvad er det danske firma Novo Nordisk s\xe6rlig kendt for at producere?","options":["H\xf8reapparater","Vindm\xf8ller","Medicin"],"answer":"Medicin"},{"question":"Har kvinder normalt mulighed for at f\xe5 \xf8konomisk st\xf8tte under barselsorlov?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Har en medarbejder altid krav p\xe5 at arbejde p\xe5 deltid?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Nej"},{"question":"Hvor mange medlemmer v\xe6lger Danmark til Europa-Parlamentet?","options":["13","23","33"],"answer":"13"},{"question":"Hvem var Danmarks f\xf8rste kvindelige statsminister?","options":["Mette Frederiksen","Helle Thorning-Schmidt","Margrethe Vestager"],"answer":"Helle Thorning-Schmidt"},{"question":"Sidder der elevrepr\xe6sentanter i skolebestyrelsen?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvilken organisation arbejder for fri handel mellem medlemslandene?","options":["NATO","FN","EU"],"answer":"EU"},{"question":"Kan udl\xe6ndinge stemme til folketingsvalg i Danmark?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Nej"},{"question":"Har m\xe6nd normalt ret til at tage f\xe6dreorlov?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"}]')}}]);